[朴容夏](../Page/朴容夏.md "wikilink"){{、w}}[李凡秀](../Page/李凡秀.md "wikilink"){{、w}}[宋玧妸](../Page/宋玧妸.md "wikilink")
| slogan = | theme_song = 有一種話（） | opentheme = | endtheme = | composer
= | country =  | language = [韓語](../Page/韓語.md "wikilink") |
num_seasons = | num_episodes = 21 | list_episodes = |
executive_producer = | producer = | supervising_producer = | editor =
| location =
[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[九份](../Page/九份.md "wikilink")、[日月潭](../Page/日月潭.md "wikilink")、[國立故宮博物院](../Page/國立故宮博物院.md "wikilink")、[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")、[圓山大飯店](../Page/圓山大飯店.md "wikilink")、[野柳地質公園](../Page/野柳地質公園.md "wikilink")、[中橫公路](../Page/中橫公路.md "wikilink")[燕子口](../Page/燕子口.md "wikilink")
| cinematography = | camera = | runtime = 約70分鐘（含廣告） | company = K-Dream
| distributor = | channel = [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink") |
picture_format = | audio_format = | first_run =  | first_aired =  |
last_aired =  | status = | preceded_by =
[不汗-{}-黨](../Page/不汗黨.md "wikilink") | followed_by =
[一枝梅](../Page/一枝梅.md "wikilink") | related = | website =
<http://tv.sbs.co.kr/onair/> | 中國大陸名稱 = 爱情正在直播 | 台灣名稱 = 真愛On Air | 港澳名稱
= On-Air | 馬新名稱 = }} 《**On
Air**》（）是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SBS於](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")2008年3月5日起播放的[水木連續劇](../Page/SBS水木連續劇.md "wikilink")，導演[申宇哲和編劇](../Page/申宇哲.md "wikilink")[金銀淑繼](../Page/金銀淑.md "wikilink")[SBS戀人系列後再度合作](../Page/SBS戀人系列.md "wikilink")。因為這部戲是以韓國電視台為舞臺所創作的故事，加上導演和編劇在韓國演藝圈有廣泛的人脈，邀請到了不少韓國當紅女星客串演出。

## 故事大綱

韓國當紅女星吳升雅、黑馬導演李慶民、人氣編劇徐英恩以及帶出過大批明星的經紀人張基俊，因為一部有關精神病院的電視劇而走在一起。
他們當中，吳升雅態度傲慢，李慶民第一次執導，徐英恩個性剛陽，張基俊則對演員特有人情味。除了他們四人外，還有眾多的劇組人員在韓劇邊拍邊播的模式下進行電視劇的製作……

## 角色介紹

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>無綫配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/金荷娜.md" title="wikilink">金荷娜</a></p></td>
<td><center>
<p>吳升雅</p></td>
<td><p>26歲，被譽爲當代最上鏡的女星，粉絲稱她「國民妖精」，上百萬的anti們稱她 「傲慢大王」，與韓國演藝界最大企劃公司SW經紀的合約即將到期，是否續約自然成爲演藝圈內關注的大事。她因爲不喜歡與人共享大獎榮耀，在電視臺年終頒獎典禮直播過程中拒絕領獎。極其傲慢的她主動與圈內末流經紀人張基俊簽約，雖然張基俊曾栽培過各路大腕明星，但其境遇已今非昔比。</p>
<p>這條新聞轟動了演藝圈，她簽約的理由很簡單，希望摘掉明星光環，做一名真正演員。雖然她告訴張基俊，奉俊河導演的《怪獸》女主角很不錯，但拿到手的企劃案卻是一部名爲「精神病也無所謂」的……，不知出自何人之手，但很有趣。在張基俊的忽悠下，她同意出演電視劇。與編導見面時，她見到了鋒芒畢露的編劇徐英恩和第一次執導作品的李慶民導演。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/程文意.md" title="wikilink">程文意</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李凡秀.md" title="wikilink">李凡秀</a></p></td>
<td><center>
<p>張基俊</p></td>
<td><p>36歲，經紀公司「張entertainment」社長，演藝圈內可以點石成金的麥得斯，打造出多位電視劇每集片酬達幾千萬元、國內外電影節常客的演員。基俊的膝蓋是這個世界上最廉價的，只要是爲了自己的演員，不管在誰面前，用不了0.01秒他就能跪下。交通事故後腦袋縫了數十針，但演員乾咳幾聲，他就會跑到藥店買藥，這樣傻呼呼地愛著麾下演員。但是這種愛往往以單方面付出而告終，演員走紅後無一不因爲多賺一點簽約金而離開他。</p>
<p>付不起月租，家具被搬出來，他開始對「不要相信外表光鮮的演員」這話有了切身體會。一口氣喝了7瓶燒酒，醒來時，十年來仍默默無聞的兩位演員在醫院照顧他，頓時覺得人生也不是那麽糟糕，於是萌生雄心，哪怕再遭到背叛，也要讓這兩位成爲大腕。打算東山再起時，大明星吳承雅出現在他面前。7年前吳承雅找過他，希望進入演藝圈，但是基俊叱責了她一通，給了她3萬元讓她回去。吳承雅說要簽約，條件是基俊親自負責部分瑣事。雖然令人啼笑皆非，可基俊的心已開始怦怦亂跳。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳廷軒.md" title="wikilink">陳廷軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/朴容夏.md" title="wikilink">朴容夏</a></p></td>
<td><center>
<p>李慶民</p></td>
<td><p>36歲，導演，畢業于首爾大學法學院，曾獲得過Golden Chest短篇部門獎，是SBC的一匹黑馬。一表人才卻沈默寡言，常被批狂傲，比同期的人做了更久的助理導演。別人羡慕他學歷高工作不錯，但其實做助理導演比當兵更孤獨、比戀愛更鬧心，不過這工作還是遠比做家務讓人稱心如意。哥哥是個敗家子，妹妹婚姻不幸福，聰明但身體不好的老小還在讀大學，這些都是慶民的負擔。真想一把火把那個破家燒掉，但他是孝子，只要想到靠做保-{}-姆養活自己的母親，他就不能撒手不管。</p>
<p>當今明星導演賺的可和大腕演員們一樣多，沒理由拼死學習以求當法官或檢察官，他放棄了司法考試到電視臺就職。可惡的是錢和收視率挂鈎，想要賺錢就必須有像徐英恩那樣能創造出收視神話的編劇，從未拍過迷你劇的導演要遇上那麽著名的編劇簡直比登天還難。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/宋玧妸.md" title="wikilink">宋玧妸</a></p></td>
<td><center>
<p>徐英恩</p></td>
<td><p>34歲，人氣編劇，有「收視率製造機」、「票房神話」、「流行臺詞大家」等華麗稱呼。年終演技大賞擔任頒獎嘉賓，由於吳承雅拒絕領獎，登上了娛樂報紙頭版，陪著她的是被拒領的獎盃。不知是不是這件事帶來的影響，現在她對寫過的不倫、不治之症、灰姑娘題材劇集感到懷疑。抱著寫一部「健康」 的電視劇的想法，她開始孤軍奮戰，但在接觸導演時，她遇到了壓力。拍過三部不治之症的宋導演勸她「缺乏趣味性，寫熟悉的吧」，於是她辭掉了宋導。</p>
<p>體驗生活時，在精神病醫院遇到了一位和病人們相處很好的深沈而木訥的男子。出於好奇心和職業心理，她主動去搭訕，結果話太多而被當成精神病人。電視臺裏大家私下議論她是換導演的自大狂，英恩的健康電視劇越來越難産。和她見面新導演居然是和精神病人相處很好的李慶民導演，而想用的演員竟是5年前在全國觀衆面前把人氣作家晾在一邊的吳升雅。</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/許盈.md" title="wikilink">許盈</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### SW娛樂經紀公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李亨哲.md" title="wikilink">李亨哲</a></p></td>
<td><center>
<p>陳尚宇</p></td>
<td><p>SW娛樂經紀公司代表，與張基俊一樣從經紀人起步，在經紀娛樂界舉足輕重的人物。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/韓藝媛.md" title="wikilink">韓藝媛</a></p></td>
<td><center>
<p>彩莉</p></td>
<td><p>基俊培育的新人女演員，靠著性感容貌開始受到關注時，背叛基俊跳槽到SW娛樂經紀公司。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/金盛吳.md" title="wikilink">金盛吳</a></p></td>
<td><center>
<p>金盛吳</p></td>
<td><p>SW娛樂經紀公司所屬經紀人。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 製作公司 -{Dream House}-

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/洪智敏.md" title="wikilink">洪智敏</a></p></td>
<td><center>
<p>李惠慶</p></td>
<td><p>-{Dream House}-代表，天不怕地不怕，社交手腕相當高超的製作公司代表理事。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/柳瑞真.md" title="wikilink">柳瑞真</a></p></td>
<td><center>
<p>尹賢秀</p></td>
<td><p>-{Dream House}-製作導演，即使孤獨、傷心也不哭泣的甜美型製作導演。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### SBC電視台

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/崔尚勳.md" title="wikilink">崔尚勳</a></p></td>
<td><center>
<p>姜浩尚</p></td>
<td><p>SBC電視製作局長，製作電視劇近30年的老將。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李元_(韓國).md" title="wikilink">李元</a></p></td>
<td><center>
<p>權伍碩</p></td>
<td><p>執業三年電視劇助理導演，SBC公開採用出身。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李聖旻.md" title="wikilink">李聖旻</a></p></td>
<td><center>
<p>宋修哲</p></td>
<td><p>電視劇導演，修哲的電視劇成功公式不外乎，出生的秘密、財閥、不治之症、喪失記憶與灰姑娘的故事。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>朴峰植</p></td>
<td><p>燈光導演，10年前被稱為是燈光界的巨星，不過因為莫名其妙的安全事故，負擔大筆債務。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/余鎬民.md" title="wikilink">余鎬民</a></p></td>
<td><center>
<p>洪成奎</p></td>
<td><p>新人攝影導演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>盧勇哲</p></td>
<td><p>電視劇導演</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>江海州</p></td>
<td><p>SBC電視製作局FD。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 英恩家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>朴香子</p></td>
<td><p>英恩的媽媽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/申東佑_(演員).md" title="wikilink">申東佑</a></p></td>
<td><center>
<p>金俊熙</p></td>
<td><p>英恩的兒子，因為是作家的兒子，所以詞彙能力成績特別好，總是被選為班長。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 慶民家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李京進.md" title="wikilink">李京進</a></p></td>
<td><center>
<p>郭玉心</p></td>
<td><p>慶民的媽媽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><center>
<p>李慶美</p></td>
<td><p>慶民的妹妹</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><center>
<p>李慶浩</p></td>
<td><p>慶民的哥哥</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他人物

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李哲民_(演員).md" title="wikilink">李哲民</a></p></td>
<td><center>
<p>金學善</p></td>
<td><p>學娛樂經紀公司代表，簽下許多國內大明星，狡猾至極。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/姜珠馨.md" title="wikilink">姜珠馨</a></p></td>
<td><center>
<p>安多晴</p></td>
<td><p>編劇助手，協助英恩紀錄行程、日誌，總是譏諷別人的編劇助手。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>李元</p></td>
<td><p>菜鳥演員，在咖啡廳打工時被基俊看中。青年時代與壞朋友打交道，高中畢業後一邊打工一邊在基俊介紹的模特兒訓練下，實踐演員夢。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/林賢成.md" title="wikilink">林賢成</a></p></td>
<td><center>
<p>金凡來</p></td>
<td><p>菜鳥演員，對於每一場演出都相當重視的喜劇角色，但其實是財閥家的獨生子，不顧父母的反對，為了成為演員離家出走。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>羅錫賢</p></td>
<td><p>賢秀的丈夫，慶民的朋友。座右銘是「及時行樂」，計畫今年休假搭郵輪環南太平洋一周。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/瑞奇·李耐利.md" title="wikilink">金瑞奇</a></p></td>
<td><center>
<p>Aden</p></td>
<td><p>紐約出生的流行雜誌混血模特兒，遺傳父親的白皮膚、藍眼睛與母親的黑頭髮，喜歡吃乾巴巴的食物，是頗具魅力的男人。就讀法學院，但無法放棄演員夢，在紐約時裝周時被韓國人主編相中。圓了回到媽媽母國的夢，但在韓國因為其俊俏的外型，演技不被看好。升雅只對他吐露心聲，是她的好朋友與英文老師。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/姜萊燕.md" title="wikilink">姜萊燕</a></p></td>
<td><center>
<p>林素媛</p></td>
<td><p>台灣觀光局副局長。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/池一株.md" title="wikilink">池一株</a></p></td>
<td><center>
<p>經紀人</p></td>
<td><p>李孝利的經紀人。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李承亨.md" title="wikilink">李承亨</a></p></td>
<td><center>
<p>廣告主</p></td>
<td><p>陳社長向吳升雅介紹的廣告主，建設公司小開。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>化妝師</p></td>
<td><p>吳升雅的化妝師。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>刑事</p></td>
<td><p>吳升雅的刑事粉絲。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/閔書賢.md" title="wikilink">閔書賢</a></p></td>
<td><center>
<p>楊素恩</p></td>
<td><p>陳社長所屬的自殺女演員。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張孝振.md" title="wikilink">張孝振</a></p></td>
<td><center>
<p>秋延宇</p></td>
<td><p>演技大賞與吳升雅共同獲獎的演員。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center></td>
<td><p>電影社代表。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李彩媛.md" title="wikilink">李彩媛</a></p></td>
<td><center></td>
<td><p>吳升雅的助理。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center></td>
<td><p>吳升雅的教練。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center></td>
<td><p>嚴智苑的經紀人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center></td>
<td><p>權作家。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 客串出演

  - 第1集
    ：[李孝利](../Page/李孝利.md "wikilink")、[FTIsland](../Page/FTIsland.md "wikilink")、[金亞中](../Page/金亞中.md "wikilink")、[朴詩妍](../Page/朴詩妍.md "wikilink")、[韓彩英](../Page/韓彩英.md "wikilink")、[朴真熙](../Page/朴真熙.md "wikilink")
  - 第2集 ：[全道嬿](../Page/全道嬿.md "wikilink")、（冒牌演藝經紀公司騙子）
  - 第3集
    ：[李天熙](../Page/李天熙.md "wikilink")、[全慧彬](../Page/全慧彬.md "wikilink")、[朴詩妍](../Page/朴詩妍.md "wikilink")、[金喜善](../Page/金喜善.md "wikilink")（照片登場）
  - 第4集 ：[金民俊](../Page/金民俊.md "wikilink")、（冒牌演藝經紀公司騙子）
  - 第5集
    ：[姜惠貞](../Page/姜惠貞.md "wikilink")、[嚴智媛](../Page/嚴智媛.md "wikilink")
  - 第9集 ：[李瑞鎮](../Page/李瑞鎮.md "wikilink")
  - 第11集：[宋昶義](../Page/宋昶義.md "wikilink")
  - 第12集：[姜惠貞](../Page/姜惠貞.md "wikilink")
  - 第13集：
  - 第14集：[申東旭](../Page/申東旭.md "wikilink")
  - 第15集：[金濟東](../Page/金濟東.md "wikilink")
  - 第16集：[金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink")
  - 第20集：[金成珉](../Page/金成珉.md "wikilink")
  - 第21集：[尹世雅](../Page/尹世雅.md "wikilink")、[Hines
    Ward](../Page/赫因斯·沃德.md "wikilink")

## 各地播放時間

  - 依地區的首播時間作排列

### 日本

  - [MNET JAPAN](../Page/MNET_JAPAN.md "wikilink")
      - 首播：2008年7月30日
      - 時段：星期三、星期四晚上9時至10時15分首播。週末早上10時45分至正午12時；星期三、四早上10時30分至11時45分重播。

### 香港

  - [無綫收費電視劇集台](../Page/無綫劇集台.md "wikilink")
      - 首播：2008年8月24日
      - 時段：逢星期日，晚上9時05分

### 臺灣

  - [緯來戲劇台](../Page/緯來戲劇台.md "wikilink")
      - 首播：2008年12月8日
      - 時段：週一到週五，晚上10時

### 美國

  - [KSCI](../Page/KSCI.md "wikilink")
      - 首播：2009年12月25日
      - 時段：週一到週五，晚上7時
      - 備註：國語配音

## 收視率

| 集數                                 | 播放日期                                 | TNS收視率\[1\]                               | AGB收視率\[2\]                                  |
| ---------------------------------- | ------------------------------------ | ----------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| [全國地區](../Page/大韓民國.md "wikilink") | **[首爾地區](../Page/首爾.md "wikilink")** | 全國地區                                      | **首爾地區**                                     |
|                                    |                                      |                                           |                                              |
| 第1集                                | 2008/03/05                           | <span style="color: green;"> 13.4%</span> | <span style="color: green;">**15.2%**</span> |
| 第2集                                | 2008/03/06                           | 15.2%                                     | **16.1%**                                    |
| 第3集                                | 2008/03/12                           | 14.7%                                     | **15.9%**                                    |
| 第4集                                | 2008/03/13                           | 18.9%                                     | **20.5%**                                    |
| 第5集                                | 2008/03/19                           | 16.7%                                     | **17.9%**                                    |
| 第6集                                | 2008/03/20                           | 18.1%                                     | **18.5%**                                    |
| 第7集                                | 2008/03/26                           | 20.1%                                     | **20.9%**                                    |
| 第8集                                | 2008/03/27                           | 21.2%                                     | **22.1%**                                    |
| 第9集                                | 2008/04/02                           | 21.6%                                     | **22.9%**                                    |
| 第10集                               | 2008/04/03                           | 22.8%                                     | **24.4%**                                    |
| 第11集                               | 2008/04/11                           | 19.4%                                     | **20.1%**                                    |
| 第12集                               | 2008/04/16                           | 21.1%                                     | **21.9%**                                    |
| 第13集                               | 2008/04/17                           | 22.2%                                     | **23.7%**                                    |
| 第14集                               | 2008/04/23                           | 22.9%                                     | **23.7%**                                    |
| 第15集                               | 2008/04/24                           | 23.3%                                     | **24.1%**                                    |
| 第16集                               | 2008/04/30                           | 21.4%                                     | **21.9%**                                    |
| 第17集                               | 2008/05/01                           | 24.0%                                     | **25.6%**                                    |
| 第18集                               | 2008/05/07                           | 23.5%                                     | **24.1%**                                    |
| 第19集                               | 2008/05/08                           | 25.6%                                     | **26.2%**                                    |
| 第20集                               | 2008/05/14                           | 23.5%                                     | **24.9%**                                    |
| 第21集                               | 2008/05/15                           | <span style="color: red;"> 25.8%</span>   | <span style="color: red;"> **27.4%**</span>  |
| 平均收視（1-21集）                        | 20.7%                                | **21.8%**                                 | 19.3%                                        |

## 原聲帶曲目

  - **《On Air》OST**

<!-- end list -->

1.  한가지 말 有一種話 － [FTIsland](../Page/FTIsland.md "wikilink")
2.  외사랑 唯一的愛 － [朴容夏](../Page/朴容夏.md "wikilink")
3.  그림자 影子 － [宋允兒](../Page/宋允兒.md "wikilink")
4.  설레임 悸動 － 임재용(Im Jae Yong /Beyond)
5.  고마운 사람 感謝的人 － [朴容夏](../Page/朴容夏.md "wikilink")
6.  If... － Naby
7.  사랑을 해요 正在愛著 － 최훈 (Choi Hoon)
8.  Q
9.  Dissolvent

<!-- end list -->

  - **《On Air》OST Part 2**

<!-- end list -->

1.  섬 夢想的島嶼 － [李凡秀](../Page/李凡秀.md "wikilink")
2.  Sky Love － [金荷娜](../Page/金荷娜.md "wikilink")
3.  내게 그런 사람 對我而言是那樣的人 － 신디(Cindy feat. AMAN)
4.  사랑을 해요 正在愛著 (Bossanova Ver) － 최훈(Choi Hoon)
5.  한가지말 有一種話(Guitar Ver)
6.  하늘을 가르며 劃破天空
7.  Rainbow Soap
8.  두려움 앞에서 在恐懼的面前
9.  야리야 연주곡 Yariya(演奏曲)
10. Think About You
11. 야리야 Yariya - [韓藝媛](../Page/韓藝媛.md "wikilink")

## 劇中《Ticket To The Moon》收視率

第1集及2集收視率於劇中第十六集出現；第4集收視率於劇中第十七集出現；第5集至8集收視率則於第十八集出現；而第11集至12集收視率於第二十集出現。

| 集數                                 | 收視率                                  |
| ---------------------------------- | ------------------------------------ |
| [全國地區](../Page/大韓民國.md "wikilink") | **[首爾地區](../Page/首爾.md "wikilink")** |
|                                    |                                      |
| 第1集                                | 20.7%                                |
| 第2集                                | 22.0%                                |
| 第4集                                | 18.2%                                |
| 第5集                                | 16.0%                                |
| 第6集                                | 13.4%                                |
| 第7集                                | 12.7%                                |
| 第8集                                | 12.5%                                |
| 第11集                               | 11.8%                                |
| 第12集                               | 15.5%                                |

## 獎項

  - [SBS演技大賞最優秀女演員獎](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink")
    ([金荷娜](../Page/金荷娜.md "wikilink")、[宋允兒](../Page/宋允兒.md "wikilink"))
  - [SBS演技大賞優秀男演員獎](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink")([朴容夏](../Page/朴容夏.md "wikilink"))
  - 第2屆韓國電視節最優秀女演員獎 ([金荷娜](../Page/金荷娜.md "wikilink"))

## 參考資料

## 外部連結

  - [韓國SBS官方網站](http://tv.sbs.co.kr/onair/)
  - [香港無綫官方網頁](http://programme.tvb.com/drama/onair/)
  - [臺灣緯來官方網站](http://drama.videoland.com.tw/channel/l_oa/default.asp)

[Category:2008年韓國電視劇集](../Category/2008年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:金銀淑劇本作品](../Category/金銀淑劇本作品.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:電視台背景作品](../Category/電視台背景作品.md "wikilink")
[Category:娛樂行業題材電視劇](../Category/娛樂行業題材電視劇.md "wikilink")
[Category:演藝界題材電視劇](../Category/演藝界題材電視劇.md "wikilink")
[Category:明星主角題材電視劇](../Category/明星主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購韓劇](../Category/緯來電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:安徽卫视电视剧](../Category/安徽卫视电视剧.md "wikilink")

1.  TNS收視資料：[TNS Media Korea](http://www.tnsmk.co.kr)
2.  AGB收視資料：[AGB Nielsen Media](http://www.agbnmr.co.kr/)